\thispagestyle{plain} 
\index[in]{Wanderlied der Hobbits}
\index[in]{Der Herd ist rot von Feuersglut}

\beginsong{Wanderlied der Hobbits}[]
\beginverse 
1. Der H\chord{a}erd ist rot von F\chord{F}euersglut, das Bett steht unterm D\chord{a}ach und gut; \\
Doch müde ist noch n\chord{F}icht der Fuß, dort um die Ecke, w\chord{a}elch ein Gruß, \\
steht \chord{G}überraschend B\chord{F}aum und Stein, von \chord{G}uns entdeckt, von \chord{F}uns all\chord{a}ein. \\
B\chord{F}aum und Blume, L\chord{a}aub und Gras, w\chord{F}as soll das? W\chord{a}as soll das? \\
\chord{F}Unterm Himmel B\chord{a}erg und See, /: oh, g\chord{G}eh nur, geh! Oh, g\chord{F}eh nur, g\chord{C/a}eh! :/ \\
\endverse

\beginverse
2. Ja, \chord{a}um die Ecke, k\chord{F}ommt uns vor, da steht geheimnisv\chord{a}oll ein Tor, \\
und was wir heute n\chord{F}icht gesehn, das ruft uns morgen, f\chord{a}ortzugehn \\
und f\chord{G}ührt uns, fremd und \chord{F}ungewohnt, bis h\chord{G}in zur Sonne, h\chord{F}in zum M\chord{a}ond. \\
\chord{F}Apfel, Schlehe, D\chord{a}orn und Nuss g\chord{F}ilt der Gruß! G\chord{a}ilt der Gruß! \\
S\chord{F}and und Stein und fl\chord{a}ache Sohl, /: oh, L\chord{G}ebewohl! Oh, l\chord{F}ebew\chord{C/a}ohl! :/ \\
\endverse

\beginverse
3. Dah\chord{a}eim verblasst, die W\chord{F}elt rückt nah, mit vielen Pfaden l\chord{a}iegt sie da \\
und lockt durch Schatten, Tr\chord{F}ug und Nacht, bis endlich Stern um St\chord{a}ern erwacht. \\
Dann w\chord{G}iederum verbl\chord{F}asst die Welt - Dah\chord{G}eim! Wie mir das W\chord{F}ort gef\chord{a}ällt! \\
W\chord{F}olke, Zwielicht, N\chord{a}ebeldunst, \chord{F}ohne Gunst! \chord{a}Ohne Gunst! \\
Fl\chord{F}eisch, Brot, Kerze \chord{a}auf dem Brett, /: und d\chord{G}ann zu Bett! Und d\chord{F}ann zu B\chord{C/a}ett! :/ \\
\endverse

\beginverse
4. Ja, \chord{a}um die Ecke k\chord{F}ommts mir vor, da führt noch ein geh\chord{a}eimes Tor \\
zu Pfaden die ich n\chord{F}ie gesehn, es kommt der Tag, da m\chord{a}uss ich gehn \\
und \chord{G}unbekannte W\chord{F}ege ziehn, am M\chord{G}ond vorbei zur S\chord{F}onne h\chord{a}in. \\
A \chord{F}Elbereth G\chord{a}ilthoniel s\chord{F}ilivren penna m\chord{a}iriel \\
o m\chord{F}enel aglar \chord{a}elenath, /: oh G\chord{G}ilthoniel A \chord{F}Elber\chord{C/a}eth. :/ \\
\endverse
\chordsoff \ \\ \ \\ \ \\ \ \\ \chordson
\begin{small}
	\begin{center}
	Übersetzung aus dem Elbischen, Strophe 4:\\
	O Elbereth Starkindlen (white) glittering slants\\
	down sparkling like jewels from (the) firmament\\
	(the) glory (of) the starhost!
	\end{center}
\end{small}
\endsong



\begin{angaben}[130]{-20}
%\begin{angaben}{0}
Worte: J.R.R. Tolkien, Der Herr der Ringe, 1. Buch, 3. Kapitel\\
Weise: Hraban \& Friedmunt, Wintersonnenwende 1996
\end{angaben}
